engine master 德國定英國好？

德國 免學費但要識德文 德國出名engine勁
英國 學費貴但唔洗學語言

如果其他國家有咩推介

推

我覺得
個人勁去英國
無咁勁去德國

我應該係後者 但果邊路數係點樣
多唔多人爭住讀

真係唔recommend英國，英國master得一年你學到啲咩除非你想番香港用校名搵工

德國2年又有internship同project，不過如果你睇ranking就英國，德國就真係學嘢。不過英國會易入過德國，至少imperial college 3.3已經穩入，Cambridge就要3.5，不過正常人都唔會去Cambridge讀engine.二線嗰啲仲易入過IC，基本上你有second up就收，可以用黎做safety school

德國工程佢哋計分仲睇埋你之前有無讀相應既course，唔係話你高GPA就入到，仲要你啱field。英國admission通常唔洗interview，德國正常都要，除非你GPA好高加啱field

德國同美國就有得比不過IT類唔好去德國，傳統engine先去。瑞士嗰2間理工都好好高GPA可以博下，英國咁貴不如去瑞士好過

A2程度 但聽人講就算你到C1都唔會溝通到
係咪真架

瑞士嗰2間英文教?

yes

master係，bachelor唔係

留明 不過我係揀bachelor

你係德國學B2已經得，如果係香港學可能你overall C1但你speaking未到

Poly洗唔洗再高啲gpa?

應該無人理，外國全部當香港一樣，無咩三大，你GPA夠就過到

somehow係
中國人最中意去讀 讀一年書就變成overseas高材生
然後可以落户口in 北上廣深 同輕鬆搵好工

瑞士聽講好難入
同埋一年fail 一半人

洗底已經值嗰價，但一年真係唔覺學到咩，外國搵工唔係淨睇校名，不過番香港搵工就屈機。

唔勁去德國

分分鐘畢唔到業

德國工作機會多，經濟好

bachelor就係，master無fail人，可能入到都有咁上下

英國反而易grad d

係架
德國成排人grad唔到

ETHZ

聽講收到gpa 三字尾
瑞士係我心目中係神之國度

你香港去既，基本上一定要first hon

要幾多gpa
德國英國大學點睇hku，cu，ust，polyu，cityu？
cu，cityu engine成日俾人笑
不過呢兩間嘅國際排名高
去外國係咪好d？

人地其實無理香港咩U,因為香港學生佔好少，德國3.3應該夠，瑞士最少3.5以上起跳

有人TUM CS要讀多一年先grad到

係 如果識玩 一定bachelor開始外國讀

不過可能我係香港學到B1就過去讀
我寧願係果邊浸下好過係香港

如果識玩，一開始應該投胎外國

咁佢點知你間u係咪野雞？
正常都會睇下排名掛

首刷手氣差

歐洲好多U排名都係一百外，我只係想講既係喺佢哋黎睇分別唔大。英國可能會睇下，但大把例子shitty入Cambridge master

刷首抽差唔緊要
要好好把握二次重生機會

其實去外國讀master真係要諗係個到做埋野，千奇唔好返香港，無論去幾大既公司都係做一隻工程狗

留名
啱啱係lingU分數畢業

咁香港5間開engine嘅u qs ranking都係頭100
雖然shitty engine 畀人話廢
不過shitty排名高過polyu
入Cambridge都正常

BTW
shittyu engine 廢喺邊？
德國讀mechan邊間好？

德國mech 都係TUM，不過好似仲係用德文教，其他TU都可以諗，其實分別唔大。我無話shitty engine廢，本身應緊之前ranking嗰問題。不過香港嗰curriculum無外國咁全面，有機會要補番啲course。廢唔廢呢啲好睇個人，而唔係間U

Aachen嗰間都勁，我老細都呢間master grad, RWTH

如果hku civil engineering second low 報德國/英國master 機會係咪好低？

純粹見英國個market有 master 係基本野，想睇下移民之後會唔會易d揾工

聽聞大部份人都兩年grad唔到

不過CS幾個intern做，可以做住先

多

但shittyu 收分低係事實
同埋我見間間u嘅mechan major core 讀嘅嘢都差唔多

但elective方面
cu，shitty 偏向automation control mechatronics
polyu 偏向重工，eg 飛機, energy

嗰名係差唔多，但有無cover晒成本書就唔知 香港偏向要學生讀幾範，但唔夠深入。外國bachelor就無香港咁多elective，core subject就一定cover晒

點解話IT類唔好去德國？因為好難grad

呢個compare美國，德國IT都多job

你意思德國同美國比，就去美國？

講工作機會都係嘅

英國ee會唔會難搵工

但US work visa難拎過德國好多，德國基本上搵到人請就留得低，無咩visa sponsorship又無quota。

如果唔洗visa sponsorship，應該無香港競爭咁大

但英國好多人都係拎住個master揾工

我assume左有master，無既話點都要讀一個

IC ETHZ Cambridge 同德國 Master 點排
gpa 3尾
見到 IC master讀1年好吸引

BTW 香港嘅u有冇德文讀

ETHZ-->德國-->IC--Cambridge

不過瑞士難留低，但你都可以去德國搵工ICICI

IC同Cambridge就睇你自己

Mech既話讀TUM同ETH好難講邊間勁，大家啲科唔同，不過ETH ranking加學到嘢就一定Zurich同埋德國未必全英文，呢個都要諗下

thx巴打
如果電ETH vs TUM知唔知邊間好

電ETH好似幾出名，但我唔係呢行比唔到comment。你可以睇下有無你想specialise既科再揀學校，如果你無特定既科，你應該去ETH不過ETH好多oral exam，德國就應該少好多

有，好似有啲持續進修基金都有包

多謝巴打先
再諗諗

但好似最盡去到B1
再讀上去都唔包

How about canada

咁不如去美國

唔想學語文又想平 比利時
想移民 加拿大
去英美除非你入到最top 師奶都叫得出名果幾間
唔係既算數吧啦

德國通常master 係同bechlor 有關
同埋比英國taught master 深好多, 講常要讀3年
頭兩年讀書，第3年寫paper

仲要講求theory ，唔係背書死做
所以上堂時無練習，無pastpaper
巴打加油

想輕鬆既英國讀啦

報左先

不過master都無，真係無咩競爭力

讀多一年應該已經算好

起碼唔使比人踢校

唔係三年grad唔到就俾人踢咩？

睇下邊間U

洗費方面德國要預幾多
可唔可以返下part time/intern幫補下
我知佢地有限時數 我打返個洗碗都可以

睇下你住邊度，點住法云云。識德文可以去下超巿餐廳打工

你肯定3.3穩入IC Structure?我朋友first hon都入唔到

咁係佢statement有問題

有無多餘時間打工都成問題

Statement有問題應該in都冇得in

咁你朋友最後去左邊

佢去左UCL 不過in都唔洗in 2:1 offer

UCL聽講engine好似好易入from 支乎
唔知實際上個要求係點呢

係好易入, in都唔洗in, MSc civil engineering offer rate 41%

仲有無邊間出名易入 london 太貴

其實真係睇科，你上admission report睇下

不過glasgow structural應該都易入,佢比我offer係2:2

竟然 我之前睇好多都係要 2:1 不過master 其實想讀project management 多過純engine